陳偉豪回應梁孔德：生個仔讀書唔叻 唔通放棄佢

香港足總主席梁孔德上月在立法會直言「港超冇出路」，並透露與中國合辦「大灣區聯賽」，這番言論一出即惹起嘩然。港足前隊長、現時效力夢想FC的陳偉豪直言足球是全世界最受歡迎的運動，加上市民仍喜歡看香港球員踢球，這已是支持本地聯賽的最強理據。

梁孔德在上月尾出席立法會時指港超聯難有出路，並透露足總正與中國足協磋商舉辦「大灣區聯賽」，他在會上直言：「我哋已經同中國足協傾緊，佢哋想搞大亞灣聯賽（應為大灣區聯賽），大概11個城市，香港都會有份；如果成功，吸引力會好大。你哋成日講港超港超，我做咗十幾年主席，我睇就冇乜出路。因為本地一個城市，去支持一個聯賽，非常困難。」

曾於2000至17年為港足南征北伐、曾代表港隊出戰65場國際賽的陳偉豪接受訪問時，卻多次反問「到底你想港超有乜出路？」現時36歲的偉豪直言香港只為彈丸之地，球迷基數亦相對較少，因此難與中、日、韓等東亞列強比較：「到底你想香港的聯賽到達甚麼水平？你想每場比賽都有過萬球迷入場觀看？沒有可能。」他更指出港超聯改打主客制，加上沒有「雙料娛樂」，令球迷可能只選一場比賽入場觀看，變相拉低平均入場人數。

要衡量一個聯賽成功與否，當然不能只著眼於球迷人數，偉豪將本地足球聯賽比喻為自己的孩子，反問：「若你的孩子讀書成績不好，難道你便放棄他？」他續指足球對自己的意義極大，不論朋友或事業都與足球有關，他說：「當年青球員感到迷失，足球便是他的出路，對他而言成為職業球員便是目標，不一定要坐定讀書、考獲高分，才算是出路。」其實近年有不少香港球員都成功外闖，如徐宏傑成功到中甲梅州客家落班，這亦能證明香港足球並非沒有出路。

值得留意的是，港足在2009年東亞運的決賽戰至互射12碼階段，最終在超過三萬名球迷的見證下，勇挫日本贏得冠軍，這面金牌令不少市民開始留意香港足球。近年中港關係矛盾與日俱增，港足在世界盃亞洲區外圍賽硬撼中國，同樣引起不少市民關注。不過熱潮一過，又有幾多人會繼續關心港足？要抓住球迷的心，令他們一直支持本地足球，偉豪直言最重要的是球員爭氣，踢出好表現：「我覺得球迷是喜歡看比賽的，但他們愛看有水準的球賽。若你踢得好的話，自然可吸引球迷入場。」

你港職聯最大問題係宣傳做得好差，大戰個d根本無宣傳，仲有係港職聯俾左間垃圾網台做直播已經好唔掂

管理不善就放棄
呢類人都係拋妻棄子

不過佢靠老婆家底發達,無辦法

想問下有d咩先叫宣傳做得好

仲有，香港地係要比錢人地播波，投標既話東網最平，d球會又同意既話你咬佢食？

做左十幾年睇唔到出路就咪撚做啦

d 仆街冇諗過問題係佢自己度

個比喻唔啱啦，
本身制度或者政策唔好就要改，甚至摒棄。
生仔又點同？

利申：對大灣區聯賽有保留

澳門都組左隊上去踢 冠軍聯賽 (中丙？)

G持王騎每日追擊梁孔德同牙朗

最憎d靠妻幹 出來扮晒蟹

呢條友真係on99

那有錢

個仔讀書唔掂 送佢出國讀書

屌你老鼠仲有面用主席呢個身份講出嚟嗰下厲害

霍英東做主席時,又攪得咁好?

跟本就睇個主席係咪真心鐘意足球

其實做直播個間最少都搞下宣傳，佢東網乜9都無搞，淨係求其搞下Facebook page就算，人人都識搞la,仲有佢地拍攝質素真係差，完全仲近過你打FIFA

其實羅傑承個南華年代個marketing係做得幾好，最起碼入座率有提升同會吸引到人睇

馬會無得賭咪無人睇

第一次撐皇騎
支持屌柒狗德

換哂班高層
港超就有出路

條仆街調轉左嚟講
香港足球無出路就係因為佢做左咁耐主席

yes 以前d主席都搞得幾好

政府貼錢俾tvb viu 直播啦
起碼連登會有即討post 先

大灣區聯賽冠軍盃

大亞灣足總盃
大亞灣超級盃
大霸盃